[HSMC] 恒生管理學院集中討論區 (1) Pound of my school 浩氣長存

今日係FM繳交Sem 1 學費嘅最後期限，相信一眾新生都已經塵埃落定，交得學費嘅都預左嚟緊一年係學校到過。

見到依家Lihkg 都冇相關討論。所以小弟決定衝出嚟柒下。召集下一眾新人舊人一齊交換下資訊 / 傾下計。無論你咩YR、讀咩科都一齊嚟吹下水啦！

同埋希望個Post 可以幫到大家啦。

利申先：嚟緊Senior entry會讀Marketing YR 3

自資院校做野真係快

嗱，我冇講㗎
你自己話係大咋

咪就係
俾得嗰一個星期時間籌錢
不過遲早都要交又冇咩所謂嘅

有錢人

唔係 只係我自己疊埋心水入去讀啫

做人最重要，就係唔好俾外在嘅規範定義咗你嘅價值
如果唔係做人會過得好辛苦

有無淫o

入唔到含大

#metoo

得三大肯收留我

留名

想join翼嵐天

你話john就john 你有冇我地咁大隻呀

學費係指5000$定sem 1學費
利申 fm

含大

有冇淫O 我就唔知啦
不過一開口就問有冇淫O
睇嚟巴打都幾緊火下喎

好心唔好一開口就搵人幫你含啦
咁大個人仲咁多性幻想

所以？

咁多個人入面終於有返個正常嘅
巴打都係新入學？ 讀咩科呀

我突登reject能仁offer過黎含大玩淫O

Sem 1 學費呀
巴打你好呀 你係讀咩科㗎？
嚟緊YR1？

貴為能仁十二門徒之一都頂唔住轉過嚟讀
係唔係閣下淫得太過交關俾人杯要敗走能仁呀

推下先

巴打CGPA幾多入到恒大

原來唔係抽水post

系
敗走能仁之後得返含大肯收禾

一開始都以為係抽水post入黎玩下
點知睇樓豬反應起哂鋼似乎真係咁慘入左含大
今次要落地獄了

CGPA 2.9 咋
不過講真都估唔到恒管夠膽死開CGPA 3.0 conditional
好彩最後都入到

依個堅㗎
不過都估到一開波就會係咁
BTW 多謝幫推

因為恒大只收精英
唔收垃圾

打少啲5P字啦
好撚難睇得明

我都睇唔明你學校啲pound of my school式英文喎

嗱嗱嗱 我冇起鋼呀
只係單純覺得做人唔好咁淫蕩啫

你唔係睇唔出個Topic係自嘲緊呀

我淫唔淫蕩都仲未知
就真係要讀含大咁慘慘豬

你唔係睇唔出係笑梗你學校廢唔係笑你個topic下話

應該冇咩恒大仔會上連登架啦
樓主放鬆啦

hrm yr1
我唔見有學費單wo
你收email定上網check

即係樓主meet唔到condition都入到

依家兒登仔唔知咩係自嘲啦

例如我地成日講嘅I大
都係恥笑緊自己咋

chill

太多盲反友
讀msim 呀

黎緊yr3 account新仔
有無同科人

諗起依單chill

恒生管理學院2男生涉藏毒被捕。事發於上周四(12日)凌晨約2時，警方接獲沙田小瀝源行善里恒生管理學院一名職員報案，指在學生宿舍房間外聞到異味，敲門進入房間查看後，懷疑房內有人吸食毒品。

警員接報到場，在上址檢獲少量懷疑大麻草及懷疑毒品吸食工具。經調查後，房內2名分別姓馬(21歲)及姓高(22歲)男子，涉嫌管有危險藥物被捕，2人已獲准保釋候查，須於5月下旬向警方報到。

dllm

其實又冇話咩慘唔慘嘅。重點都係睇你自己嘅造化
就正如讀八大未必真係可以飛黃滕達
讀自資出路又未必太差嘅
我相信你就係有依種先見之名先去左能大到讀啫

事旦啦
我都係諗住試下啫
其實我真心想認真討論下
點解咁難

我自己本身係Senior entry 入學
佢本身會send email 叫我地上到down 份學費單嚟交
你可以Login 睇下 or 試下入Eapp 睇下有冇通知俾你

恆大是咪好多靚仔

因為我本身Gap YR 左，其實上年有報不過6月尾先報，結果冇收
今年我一開波就衝左去恒管個升學Talk，直接consult 個 Professor求佢派Offer 俾我
佢就好似用返上年個condition 嚟計收返我掛

咪係 依家連登仔真係
連自己自嘲下都被人話
閱讀理解有冇差到咁呀

歡迎 嚟緊Yr 幾？
Msim 好讀嗎？

歡迎 之前係升學post 到見到都有人嚟緊讀Acct.
我相信會有同科人嘅
巴打之前都係讀Acct.? 如果唔係都好似會讀得幾辛苦

嗱嗱嗱，連粗口都剩係識攞個屌字嚟講
男人係鹹濕我明 不過都唔駛一開口又要屌人嘅
因住虧喎

入左去讀再話你知

有無報ocamp?

後門入含管
都係讀acct

個網睇咗好多次都唔見有
最近更新果次係交5000$留位費
我係walk in 冇報eapp 唔知關唔關事
但我係有張admission offer話7/8之前交
但學費單都唔見有...

黎緊讀year3 financial analysis 想識定朋友...好驚轉新環境

Cgpa2.90直頭侮辱左後門狗

你真係好正好真心
依個post真係有排玩

我過3架

話樓豬啊

末知報唔報

我嚟緊都係新入學呀
咁都好啲，如果有底係會輕鬆好多嘅
不過聽我個fd講入面個acct.嘅內容同Asso唔同
可能要少少時間適應喎

咁打去registry問下啦
可能Yr 1唔同做法
不過正路會send email去你personal email 到
問完麻煩有時間上嚟Up返
可能唔係得你一個有咁嘅疑問
幫下其他人都好

歡迎
我都就係因為咁嘅原因先係到開定post
其實我自己都淆淆地底

講開巴打知唔知嚟緊有啲咩重要日子一定要蒲頭？
驚miss 左

咁所以呢？
你想表達啲咩？

讚你學校收生嚴格
入學學生質素高
天之驕子

你都好正好撚膠呀
講真一起底都知你係嚟派膠
不過見你入嚟推下post就應下你
點知你真係無聊到咁至得㗎

好心你有時間就去追擊下啲五毛
做返啲對社會有意義嘅事啦

撚化下恒大狗
比下班DSE睇下唔比心機讀書就要入恒大
仲唔夠有意義？

淨係知讀多次law
同埋最多補一科credit

好無聊
人地想認真討論都要比你追擊
點解人地讀恆管都好似關自己時咁
無論你3大定8大定非8大
都係你有你讀，佢有佢讀啫
何必呢，呢位Ching

msim yr3
知唔知幾時有得reg科 想快d知有咩credit tran唔到 俾定心理準備

唔該哂絲打
你都係FM? 想請問下知唔知Aug 7 -8 咩日子
我見FM 本important notes 有mark 到依兩日
話咩Module registration, 請問知唔知咩嚟

我唔係fm呀
我估reg科？依家都未send email話幾時reg科

咁快知道?
學校send email 講?
我依家都仲未知marketing要補幾多credit

同意巴打講法
何況我覺得與其追撃恒管, 追撃五毛更加大意義喎

你可以搵下上面超低質巴打
佢都係讀Msim

不過我都想知幾時有得reg

唔會掛
Reg day 都未搞掂就叫人reg 科先?

講開嚟緊會唔會有人玩Ocamp?
大家推薦參加邊個好?

我面試時問

請問知唔知幾時出official email 講Credit 嘅問題

同埋你會唔會去Ocamp 呀

呢個唔知
ocamp應該唔會去

如果依家先報senior entry 會唔會仲派offer

原本諗住讀 最尾走左去ou

今年搞咩個個都唔去Ocamp嘅

老實講機會有啲微喎

最緊要搵到自己想讀嘅課啫
恭喜你

不過估唔到Lihkg真係冇咩恒管嘅人係到

想問恒大一年大約收多少人？我見都多Program 今年新開，例如人文同精算。

有 多數cd rom

讀2年咋嘛 ocamp無咩必要

全校有4800人

個個都唔蒲頭搞到我好似自己單機咁
就快變自問自答答問會啦

你之前玩過呢 如果唔係正常點都會多少有興趣掛
咁你諗住點識人 真心問

講開之前入嚟踩場嗰班終於走左
可以正常討論返啦

首先我無玩過 但一樣識到人
第二 面試日識到另一個人 唔同科 但傾定揀相同嘅選修科
第三 有中同
第四 隨緣啦

咁快手就齊腳
睇嚟我入到去都係單機算

係reg科呀 琴日send左email講 你有冇收到？如果冇咁fm可能係分開reg

未完全齊 但其實單挑都得啦

我仲未收到Email呀, 我估可能未出. 晏少少send email 去問下
不過呢, 我依家1516緊好冇去玩Ocamp.
絲打有冇咩建議例如話邊個Camp 好玩之類呀

如果你係我呢d唔上莊 落堂就翻屋企既毒摺就不了啦 睇下你想識咩人啦 要chur既好多soc都啱你 或者系o識翻自己個系既人都穩陣 今年有大o 不過我就唔知咩環境

大佬
不過我都係覺得識人緊要過識字
一個人的校園生活太過苦悶啦
我應該會頂唔順, 何況單挑得幾多
唔通真係一條友砌五千幾字返嚟咩

咁睇下識咩人喇
如果去ocamp識錯人就仆街

Hello yr3 entry

難得入得返學又唔想話咁快就走去摺住 話哂都Gap 左個Year 想接觸多返啲人氣
起碼識返啲人先
不過講真YR 3 入學真係唔知玩唔玩好
同埋我都未諗到嚟緊兩年點過
真心冇咩方向

遲d睇下咩人r玩你再決定囉
方向呢d 讀讀下就有架啦 唔洗諗咁多住

好難話識啱定識錯嘅
到最後都係隨緣同埋睇你眼光啦
唔通真係怕識錯人就以後都唔去識人咩

Hello 歡迎你
巴打你讀咩科呀 一齊Happy Share下
睇下係咪同科

提提各位New entry 嘅同學
Registry啱啱send 左email 出嚟話開左Gmail 俾大家同埋入面有講到reg 科詳情

不過個eCampus 真心唔太識玩
求教學

好難講 我驚人地R完我都冇得玩
同埋方向諗定差唔多啦 我想係最短嘅時間入面做最多嘅嘢
唔想浪費左依兩年

BBA cg

我係Marketing
講開CG 今年好似冇咩人報?
我見就算升學Post 都好少見人討論喎

個陣諗住是但揀科黎讀。而家後悔想揀返marketing

點睇Asian Studies

我意思係隨緣姐
當然識到就最好
識唔到都有心理預備

想問asso升上黎係咪有得trans credit 見到有d科係asso讀過 其實係點 定係一定要讀多次

想知senior 係咪科科都係過三先入到

Hello yr3 entry (Scm)
岩睇完email 完全唔知自己要reg幾多科
定來緊會有study plan

聽聞讀完就可以考牌去做秘書喎
男秘書感覺都唔錯呀
應該有market嘅

想大家睇啲咩

咁依個當然啦
講開學校開左Gmail 俾我地. 記得入去睇下reg 科啲嘢

利申: 唔係太明點玩reg 科

我都想知點reg

好似有credit transfer
本important notes有講過下會send email 俾大家trans 到幾多
不過我仲未收到

貌似係 聽聞今年全部senior 都開3.0 conditional offer
不過我相信會收啲低過3 嘅人
前提要早報同chur 住學校求佢俾

同問 學校都on 99. 咩O day 都未開就要搞依啲嘢
都唔知問邊個好
不過我睇依家都係搞掂3 Aug 個ticket 先啦

你有冇收到reg 科email ?
好似話要reg 左ticcket先

有 但唔係幾清楚要點搞

reg ticket係要一夠鐘入去搶
佢會比個號碼同round數你
round數好緊要 佢代表遲d reg科你第幾堆(round)人可以reg 如果你搶後左咁就可能reg唔到自己想要既科/時間
開sem第一個禮拜係add/drop period 比人drop科 咁如果你冇reg到自己滿意既timetable你就可以係呢段時間入面執人地drop左既科

推下先
有冇人係嚟緊讀MKT

感謝

Hello 巴打
我cgpa 2.9 聽日過黎in BJC , 請問有咩要注意?
佢會唔會要我由year2 讀起

漏左講，我year1sem1嗰陣係學校比左個ttb我 入面有曬我第一個sem要讀既科 我自己再add/drop period睇下調唔調得走d柒時間既堂 就冇module registration呢樣野 我唔知你地係咪都係咁 不過冇記錯add/drop都要搶ticket

大機會 yr2 entry
利申，識幾個都係咁

Senior entry 嘅全部都好似要Module registration. 個Module List 已經send 左出嚟
不過太複雜唔係太睇得明

我地要8月3reg ticket

應該唔係正常嘅程序reg喎，我d fd係遲幾日reg

可以去呢個post睇吓

senior entry scm

唔該巴打 你讀AS?

各位知唔知點tran科

仲有自己既study plam

收到 I am ready

應該一樣 啲reg嘅時間係斷yr 計
唔係分FM 同 舊生

Welcome 有冇諗住去O camp

email 有寫到
同埋mkt 嘅話今曰會有場Module Registration Workshop
會教點set study plan
不過唔知其他科有冇

Senior entry mkt

Hi
終於有人同我同科 等我仲以為得我一個人撐起成個系添
之前搵極都冇人同我同科 見得最多係SCM

死 無check

有無師兄師姐或讀過恒管嘅人或黎緊入恒管嘅人有性趣一齊開個telegram

3號搶飛
7號reg科
但我連黎緊有咩科可以reg同credit transfer果啲都未知。。。。。

Check 下先啦
已經send左好多重要嘢出嚟

之前我都試過開 不過冇人理我

開番先 慢慢壯大佢

問左佢會reg科前再有封email講

我諗緊
佢有幾科話要有讀左某啲科先讀得
但我yr3先入
又未知credit transfer啲野

所以佢會盡快係reg科前send比我地睇有乜科要補同exempt

banking year3

冇

小妹濕哂啦
好想幫幫班仔仔含管

你Add 左我再睇啦

Welcome
幫你推下睇下有冇Banking 嘅同學仔先

係就快
I am ready

想去不過8月尾去旅行

btw 有email話攞ticket reg科咩

我15 16緊
女朋友都叫我月尾同佢去台灣, 唔準我去camp

除非我可以收夠一group 都係senior entry嘅人一齊join camp

即係怕你食year1妹妹？

Send 左去學校個Gmail 到
Personal Email 廢左啦

thx

擺明啦
其實我自己真係冇咩興趣食
我志在玩下咋 咁我真係未玩過嘛

不過我其實真係想同班YR 3 一齊玩多啲
話哂同YR 背景似易溝通

本身想玩下ocamp識下人 諗諗下好似都只係識year1多 老啦我希望返覺r到d啱key gpmate啦

所以我真係想召夠一組人一齊Join Camp
一齊Chur 下
不過都唔知仲有冇機會

夠人嘅話me can join

hall o我ok
好似出左日期

我哋使唔使讀hk business law?

連account都login唔到

咩事

我都想
不過要搵
我依到要搵可能都有兩三個嘅

SABA 都出左呀
我對佢有興趣多啲

推下先 多幾個人就開Group

想知module registration係咩？有無詳細講？

上返學校嘅Gmail 睇
Aug 6 會有registry搞嘅talk
到時會講喎

我都係scm 留tg一齊傾？

時間表29號先出 咁聽日拎ticket reg科係點？

聽日係搶reg科優先權
當演唱會搶飛就得

你地讀完都係乞食
咁辛苦做咩？
去做m記啦垃圾

UST小妹路過

含你就專心啲含啦
咁撚多嘢講

UST過黎有點遠

有冇yr3 mkt嘅朋友有去1號嗰個reg科workshop
係講啲咩

個talk有無資料？係邊度睇？

都係一次啫
反正你咁想幫恒管仔含，過左嚟都唔會想返去㗎啦

做咩唔睇Email
利申：去左

不如遂封搵下先
係頭幾封Email 到

其實我都係FM 嚟
點解你地個個知嘅嘢仲少過我

想問下 yr3 entry既有無話一定要係ge elective每一個cluster 讀一科先比畢業 定只係隨便簡4科ge elective 都得

好似都要每個Cluster 都讀一科先可以

即係岩岩好每個cluster 簡一科

係 依個係學校要求
冇得走

因為唔喺香港去唔到 係講咩架

交左學費但仲未有個gmail account 係咪打去問下好啲 同埋今晚搶ticket係login 入e campus 咩account都未有

我返緊工
睇下有冇其他人答你先

打去問下同埋check下personal email啦
可能你miss左

推下先
想入Group 可以Tg,我
多幾個人就開

Year1唔洗搶架

冇人答

free elective係咩黎
隨便揀一個cluster?

Year2 entry

搶哂ticket未

Round2 會唔會比人揀晒想要嘅時間

時間其次 科目先係重點

陣間天地都唔知點好 想同朋友同一個時間

Round 1 左， 不過未知上咩好
求Mkt攻略

一間我消化完睇下講唔講到啲啦
我份Full time contact 約未完，依家仲日日要朝九晚七咁返

都開始多人問TG Group 嘅嘢
一間就開Group

冇時間睇

有冇新生入門攻略？

同求
依家咩information都冇好不安

我都唔知佢想點

已經出左email trans左咩credit
我要補一科吖屌。。。。。

我又求

乜柒都冇 btw tran credit係咪要自己send email去問定係佢會自動tran?

佢自己send左email話有咩科豁免左唔洗自己send email Tran

好驚Senior year entry會reg唔到hall
住赤柱返學會死

個study plan應該點報

自動tran喎
ching你黎自邊間cc架?咁慢嘅?
或者搵左含管問下先

Cie 入BJC Year3

先問下含管再問番cie
繼續check恒管比果個email account而唔係personal account
另外你幾時收offer同交錢
有朋友七月最尾2日先收到offer+交錢一樣有呢個情況

Thx ching 我星期一會打去問

其實係咪依封 即係我要去申請啦

我果封唔係咁嘅樣

其實我真係唔知佢想點 reg個科都要拎ticket真係on99

想分流又唔想自動派啩
自動派年年比人嘈點解人地先而我遲啲(hkcc)
咁依家早同遲由自己去爭
不過聽落堅係on9

真心on9 對d新生黎講真係會好亂

我都係喎 CC
未收到Tran Credit嘅email

me too
我大西北之最
btw 有冇計過自己會有幾多宿分

巴打你住赤柱應該超級穩陣
你宿分應該接近滿分
我42/50

Tran credit 要自己向registry 申請架，去useful form 到搵份form填，開學前兩個星期連埋之前嘅成績表同syllabus 交番學校,唔係自動tran 咪伏人啦

Thx ching

新年攻略（1）

1. 註冊日
今年嘅新生註冊日定係15/8-16/8，當日會有兩大事項必須留意。

第一，整學生證：呢張學生証如無意外就跟你4年。過往嘅同學影完都慘不忍睹，號稱恒管照妖鏡。建議女同學盡早學識化妝，否則後悔4年

第二，開student email: 呢個係只限一年級新生，因為其他year entry應該提早開左，並且已經攞左reg 科ticket

根據以往經驗，A座大樓（A build )對出巴士站同大老山隧道天橋斜路均會有各大系會同各大soc熱烈搶奪新生同帶新生入D build做註冊。fm bbs記得唔洗怕醜，按自己需要去報ocamp，唔好報完後悔

到時D build 1樓會有各系會擺放攤位供同學報名參加ocamp，fm bbs可以先完成註冊再前往呀

新生攻略（2）

2. 學院迎新日

學院迎新日係由學校嘅SAO(學生事務處）舉辦嘅迎新活

動。當日會將新生以學系分成幾十個組別，每個組別都會

有組爸媽帶領，進行一系列嘅迎新，包括：聽幾個講座介

紹學校、學系、4年嘅課程、介紹系內教授等。 往年亦

會有campus hunt, 同埋有抽獎嘅活動，獎品唔錯的

今年學校亦有出email邀請同學為新生表演，「讓同學感

受恒管的多元化」，但係回響係點就要等當日各fm bbs番

泥同大家分享下

另外當日亦有各大soc嘅攤位，fm bbs可以係當日報名參

加佢地嘅ocamp/入會成為會員

下一節「宿舍& 學會介紹」

新生攻略（3）

3A. 宿舍及學會介紹

利申，以下介紹極不客觀，如需客觀請到SAO網頁參考

「一. 宿舍」

由今年起同學只可以選擇新嘅4個hall(賽馬會住宿書院，簡稱rc，又稱hall 1/2/3/4)。新hall係 D build外面斜路上就係了。每個hall都會有佢嘅特色主題同宿生會，每年亦會舉辦唔同嘅活動，最出名嘅就係high table dinner，姐係一大班人著住書院袍食西餐

Hall 1 mosaic college博文書院：係恒管唯一一個有交流生嘅宿舍。hall1 嘅房通常比較大，2人房較多。有機會會識到唔同國家嘅人 聽聞無咁潮濕，因為唔係挨山邊

Hall2 wellness college 康活書院：另一個唔係近山邊嘅hall。hall2 叫做最近D build同hall嘅tuck shop,比較方便。

Hall3 Amity College 樂群書院 Hall4 evergreen college 綠活書院：兩個hall係最近山邊而且係連埋的，3，4人房較多。

邊個hall比較易reg

Fm 通常派去Hall3, 4，但主要都係睇你個分去決定
上年兩次派hall都係9派，今年唔知 各位加油

42分 senior entry夠reg?
利申:只求個床位

極大機會有，希望今年唔好亂派就是了。

再補充，

每個書院有唔同既主題特色。

Hall1 主要Sell國際交流，外國人過黎交流就只會住Hall 1.所以你會有機會同外國人同一間房（當然佢地既衛生習慣就睇係點啦)

Hall2 主要就係sell運動既，亦都比較多人申請，多靚仔靚女既，但係亦都難申請啲，除非你住得好遠，另外主色係藍色

Hall3 就sell社會服務，關心人之類既野，紅色做主色，啲人比較摺，但係與此同時hall tutor無捉得咁緊，睇你點睇啦（我自己住Hall3經常打牌唔算太嘈所以無咩人理）

Hall4就sell 環保既，鐘意搞綠色保育個類既野啦，主色綠色。

btw.hall 3 同hall4 係互通既.當然如果你落停車場個層邊個hall都去到既.

其實我講完一大堆野都係廢話…點解咁講？
因為…

最重要既係你既hall mates係點，無論邊個hall都可以都惡頂！！到時你hall mate日日帶女返黎扑野，去廁所唔沖廁，你住邊個hall都死啦

鳴謝 無睡意安眠藥 ching

個hall太新 無咩傳統迫9你
hall莊又圍威喂多
只要你本人同rm唔係太嘈/亂9咁黎 無人攪你既

啲hall既theme得個寫字
起碼我住hall4常綠2年 hall master 唔會逼你環保/執紙皮

注意有時房會大塵 因為近大老山隧道
多啲吸塵同抹下野
廁所沖涼房就一間房一個 要自己清潔

最主要唔係潮濕 係潮濕之後會生啲類似霉菌係傢俬
因為學校好on9要環保 所以所有傢俬都係竹制
今年office會上防潮油 所以應該好好多
定塵吸塵 因為學校on9用地毯鋪地

但切記切記切記入hall要吸塵同抹野
因為間房summer會攪ocamp 你永遠唔知佢地可以幾那揸污糟

[b ]鳴謝平衡哥 [/b]

有冇scm既巴打收到email 聽日返去聽reg科？

新生攻略（3）

3b. 學會介紹

恒管嘅學會可以分成兩種，第一種係由學生會管理，第二種就係由學校sao管理。sao管理嘅學會因為係學校搞所以好多時都會多好多資源，都會正氣一啲（好似係。）

sao類學會：
1. college YMCA：會費較平，會有唔少聯U活動，想識多啲其他學校嘅人可以一戰
2. 恒管義工隊： 做。義。工。完。
3. student ambassadors： 代表學校招待貴賓，聽聞似係中學嘅prefect咁
4. 無止橋：根據sao,無止橋又名( bridge to china) 內容可想而知。

su類學會：
今年共有14個學會，因為時間關系請參考下圖：

腳毛都有長短，咁多個學會入面有好多都係極摺，無咩人知佢地嘅存在嘅 係呢到就有待大家去發掘下啦。以下落泥就講幾個比較大型/多人知嘅soc啦

1. 多元文化學會： 簡稱多仔soc, 故名思義就係多仔仔啦 ，係恒管其大幾個搞得較大型嘅學會，往年曾舉辦恒管祭，回響唔錯。今年會舉辦ocamp，大家不妨留意下。著名人物： 前goal for you 男主角

2. 心理學會： 又稱心soc,、psycho 係另一個比較大型嘅學會。往年曾舉辦psycho week,但係就比較小型，以多靚仔靚女而聞名

3. 資訊科技學會：又稱 iss , 上年因ocamp宣傳違例被摺soc,今年捲土重來，成立 5 人莊，pre camp好似都幾多人參加，有待正camp

4. drama soc: 又稱dram soc, 每年都會舉辦 新生滙演，老鬼滙演和年度滙演，亦係一個比較大型嘅學會

5. finace soc, account soc, marketing soc: 分別簡稱 FS, AS, MS, 一齊講嘅原因係因為佢地其實係唔知幾多年前由econ soc 分拆出泥，大部份莊員都係讀bba相關科目

呢幾個soc每年搞嘅ocamp都十分有名，fm bbs 如果想識多戰人/上位/chur/體驗生活即管一試

小心身體

有呀 但要返intern唔多想請假

可以唔番的

咁之前有封email話豁免yr1 2科又係點
都要填番呢份表?

好似唔同department 唔同做法？
我都係收到依封email
貌似係唔駛遞form 就自動tran 左？

要補credit 搞到讀六科
想問可唔可以今個sem先補credit 一共讀5科
下個sem先六科

想請問下你係收到email叫你補定點？

佢叫我必讀嘅有三科
一科GE一科free elective
如果要補credit就第六科
但新仔入恒管表示想讀5科試水溫

想問有無人知如果科core係有prerequisite，咁會唔會Reg唔到

比得你做core實完成prerequire 或已豁免 我估

諗緊點執時間表
發現3科core一科補credit一定由9 /12/15點開始連續三個鐘
即係一係連上6個鐘一係隔3個鐘先通。。。痴線

有冇人知
Ge 有咩科好讀？

傳聞excel正

Cluster 幾？

好似2定3

有冇邊啲啊sir or miss要避開
唔好揀嫁
好驚中伏 killer

我都好想知
小弟都係新仔
搵左成晚
係搵到blaw有個lecturer講唔正英文又唔肯中文
其他表示揀時間好過 無限接近放棄

有冇師兄師姐可以分享下

有無師兄姐分享下有咩lecturer係絕對要避開?

有無acct小薯仔去聽briefing

Mkt 小薯仔準備岀發

全場一陣得2個人我會笑死

係Yr 3 嘅舉手
今鋪仲唔係全場焦點

夠薑就大嗌出黎
但應該去親都係yr3後門入架嘛

原Yr 3 唔會去今日個workshop㗎

咪話後門入嘅yr３

斷估唔會咁mean掛

想知今日個meeting主要係講咩

要我報6科 即係要報sem 1讀8科 sem2讀9科？

我都想知 打去教務處個電話都冇人聽

有冇升y3BBA 讀account嘅朋友

有無scm yr3嘅朋友？ 想問reg科野
tg

想知有冇year3 BJC同學 得自己一個讀好淆

有無tg?想問野 都係scm

在

留Tg?

最多一個sem讀6科
暑sem 1科
一年最多13科
多左就自費

halo

有冇升讀 YR 3 mkt 嘅朋友仔

話說隔左10幾版
終於可以正常討論
感動死我

有冇興趣一齊reg ACY3001或者3005

講開今年啲時間真心Kam
好多天地堂

reg同一班?

Dllm要補咁多

5. finace soc, account soc, marketing soc: 分別簡稱 FS, AS, MS, 一齊講嘅原因係因為佢地其實係唔知幾多年前由econ soc 分拆出泥，大部份莊員都係讀bba相關科目

其實Yr 3 應唔應該玩Ocamp？
利申：如果夠多Yr 3 想玩下

真心應該破Q 哂紀錄

yo

冇追post 依家係咪仲未睇到timetable
啱先click入去仲係空白一片
利伸：yr3 entry

睇咪Timetable
自己揀科reg 時間㗎
學校唔會派俾你

我真心算多？

原來 難怪乜都冇

我嗰面仆哂最盡都係補4科
好似係

一個sem讀19會好辛苦

真心 module list岀左啦
聽日reg 時間表啦
快啲去睇下reg 咩啦

其實我asso個時有啲科係讀過 係咪有得試下tran credit

我知聽日reg 所以諗住睇下本身嗰ttb係乜 點知原來唔係好似hkcc咁玩

有冇人今日翻左去聽？

聽講好似冇得reg
因為asso 係資歷架構四
你可以打翻去問下

係啊，如果有人同你reg我就唔阻你地

Dklm比佢搞到唔想讀 如果唔係屋企人叫我讀埋佢我都唔讀

我依家係獨行俠狀態

補咁多科
一定要自己拎錢出黎讀咁制
讀完又低分無hon真心惡頂

佢補credit個啲計唔計gpa

好似計架
啱啱計下數 你唔洗額外拎錢
但每個sem讀6科+2個暑sem要上足

未讀就覺得辛苦 我都係求拎個degree

留低tg傾下

pass就唔難嘅我估
但要讀到咁好辛苦

如果唔係比咗學費嘅話真係唔會讀

問下如果即走有無得退
見到巴打咁嘅情況
恒管真心屌唔過

好sad

開唔開個恆管telegram新生谷?

好呀

點聯絡?

有冇yr3 entry marketing諗緊點reg

幫手推下

DLLM 啱啱上去睇下reg科嗰網 check多次個時間。入到去突然多咗個course

咩科!!?

諗緊今個sem 讀5科定6科
有得揀下個sem先補credit /補free elective

依家仲未有trans credit email
但佢send左個personal study plan比我

我 睇到勁亂

+1 無去聽上次個talk
想問marketing research係core既話預我下個sem定今個sem讀架

有

我都係yr3 BJC

2個sem都得 Blaw就一定要今個sem讀

啱啱望住個空嘅時間表
真係唔知點reg好

順便想識定啲朋友仔

P.s Banking yr3

banking 補3科

Tg?

要自己開Module List 睇Course 然後take 自己想上嘅時間
然後再係Ticket 嘅時間內同人搶位

Thank you

正常初嚟報到，take 少啲科應該會好啲
除非你要補好多Credit

隨你喜歡㗎
已問Office 兩個Sem 都有開

提提大家Group 已開

放link啦

隨手打少少Reg 科啲嘢當個小小Conclusion
以下內容Base on Mkt， 雖然我諗啲嘢好多人都知

1. 學校唔會自己Reg 科俾你，要自己整個適合自己嘅時間表

2. Aug 7 只可以Reg stage 1 嘅科， Aug 8 就可以同時Reg Stage 1/ 2 嘅科，不過Aug 8 先reg stage 1 嘅科有機會冇位

3. Mkt office 之前有Send 到Study Plan, 係Recommend 今年你讀嘅科。 當然你可以Reg YR 4 嘅科， 不過只係要同班YR 4 嘅同學一齊上堂。 同左Office confirm 左係一年內讀齊個框入面有寫嘅科就OK， 留意一個Sem max 6科。佢寫嘅科兩個Sem 都會開。 今個Sem reg 唔到心儀科可以下個Sem 再reg

Yr 3 Core 科你當練功夫(第一重)， 你要讀左佢先可以讀到YR 4 嘅某啲科(第二重)，Fail 左就要盡快Retake 啦

4. 我地全部人都要係2年內係每個Cluster (Gen 科 ) 至少讀一科，Even 計每個Sem 至少要讀一科Cluster先可以Grad，詳情睇以下Link ， 留意返Gen 科係Aug 8 Reg

5. Free Elective 係學校開俾大家9 報其他系嘅科。 例如我係Mkt 但係我對Financial 嘅 Personal Financial Planning 好有興趣，就可以用Free Elective 嘅方式報左佢。

6. 個人建議Only ，Gen even 每sem 要有一科，2 Free Elective 就每Yr Sem 尾報

暫時諗到咁多，歡迎補充修改

最後想問下有冇Senior Entry 係想玩Ocamp 㗎，做下統計先

好似唔洗補credit

補一科姐
但預左揀啲科全部有考試+連上3個鐘
都係報5科試水溫先

link呢

Banking補1科

佢exemption話有兩個free elective, 但係今年我果科先開始有free elective 即係點？
我SCM YR3

已Reg完
blaw L11
IA L04
ma L06
有無同路人

補科要錢？

入到去方便可以自介下
至少俾大家知你讀咩科

咁樣即係點

俾條link 你自己login 入code take 科啦

讀四科core會唔會讀撚死

有冇人知係咩 突然出現

唔該曬巴打
如果依家reg唔到嘅科等聽日有冇可能reg到
唔係clash咗就係full曬

Add drop可以碰下運氣

有錢唔通唔賺咩

聽日係可以報埋Stage 1 嘅科嘅
記得快啲搶左elective 後reg 埋core啦

其實上年我有報Yr 2 嘅
不過真係冇收到我
今年報 Yr 3 先收

有無year2既人可以swap bjc同mgt?

啱啱reg科有科core reg唔到 佢寫住prerequisite not fulfilled 即係點 但明明呢科係寫左係我個personal study plan 入面

去module list 到睇
有機會係你有啲科未trans 到credit
所以reg 唔到

例如Mkt 嘅consumer behavior要讀左principle of marketing先reg 得

可能你trans credit 嗰陣就係trans 唔到 principle of marketing，所以唔畀你讀

推下先
點解今年好似冇咩人玩Ocamp
個個諗住做摺友？

玩淫o

仆街 今日掛住返工唔撚記得左REG科

想問下大家
係咪得bjc 要人手tran credit

要reg elective 聽日reg先， core等add drop再add

唔洗理

有冇ge module 推介

我sem1想係stage2揀嘅科係下個sem要讀嘅core係咪都可以，我下個sem先補番科free elective 咁我下個sem係咪唔洗讀多次個科core

我 但你係主修BJ定CC?

你主修BJ定CC?

BJ

Same

你修BJ定CC?

我BJ

我CC

唔同主修 有冇主修CC嘅伙伴？

伙伴 我搵到你啦

未讀已經想quit

SCM1006同埋3202 當free elective咁計
但你一定要揀呢兩科讀 今年內

癡撚線 乜都reg唔到 淨係reg到5個core
會唔會讀到暴斃

祝你好運

Reg唔到GE 可唔可以下個sem先讀兩科GE
今個sem reg左5科core

有冇ching知gen1014係咪伏科黎？

同問

我都係reg唔到ge先搞成咁
啲時間仲要幾垃圾下

Reg左咩科？

垃圾registry

[代問] 有親戚入左黎恆管, 想知將來出路會點

Reg左啲垃圾 同埋我想講我reg唔core點算

我反而係core reg唔到。。。 core全full係咪玩法。。。

仆街我都係咁 讀到中風

可以

其實都係睇際遇嘅啫

搞咩嚟？

含管英文係咪摺到痴線會唔會連細o都無
諗住chur gpa trans走 利申fm

屌唔撚係啊嘛 摺到咁

正常會同人院一齊搞
不過上年冇莊 今年都好似冇細o

有冇巴絲報迎新日嘅義工

有中同勁有自信自己有24-25分 三大入硬 結果19都無入恆管 仲要覺得讀學士學位+可能hsmc變hsmu好威威添

想問下幾時reg hall ?
利申：yr2 entry mkt

15 - 17 號

要推返上水啦

召集下啲Senior entry 先

唔係冇人呀嘛

係

話說今年真係冇咩讀恒管嘅連登仔上水

連登個個三大

再推

連登個個Ivy League

三大在我腳下，點解唔威

ak哥係咪狙擊我

狙擊 含大

你前母校

黑歷史

今曰reg day 小毒毒一個點做好
勁驚俾人無視

整張學生證同報ocamp姐😂

好緊張 驚俾人笑
希望冇事啦

其實我都驚

終於完咗
你有冇報到camp

讀asso好過啦

想問yr1係咪唔洗reg科 全部都係學校assign

我聽日先去

聽聞係，第二個sem先自己搞

sem1 係 不過可以add/drop

第二個Sem先有嘢

搞成點呀

報左camp 張學生證好撚柒

大學生們早安

放心 我嗰張影到我面油岀哂嚟
不愧係照妖鏡

係呢？ 你有冇報Ocamp呀

報左啦 個日拎完證比人扯去報

咁我地可能會見喎

我唔係報大o

你指Su ？
正常唔會有人報喎

報左系o

有冇yr2 bba
好似個個都讀yr3

其實做後門狗 做到要讀含大 都幾陰公

pish

玩得開心啲啦
我想玩但係玩唔到
好撚後悔

幫推

又係時候推返上水

點解

我有個fd 係學校Yr 1 讀上嚟
咁我地就想一齊玩Saba
耐何佢唔係FM 又冇報到Spy
所以原則上玩唔到

之後我唔忿氣direct Saba 個chairperson 傾下睇下可唔可以一齊玩
可惜最傾左幾日最後都唔俾
最後因為啖氣決定唔玩， 不過依家又後悔

含管仔

有時間做返啲對社會有義意嘅事啦年青人
唔好係到嘥時間啦

到時報soc o都得啦

有冇人報左ms個ocamp 見個個都報多仔

報就報左嘅
不過見Saba 真係好似幾正咁
有啲後悔

幫推
MS 定多仔好玩啲？

認真問,希望有人真係會認真答 其實恒管係咪真係啲連登仔講到咁差, 想問下學校風氣如何 同埋啲ocamp係咪真係講到咁淫 利申: fm

入面d人得15 16分 你話呢 認真呢個分數係點考出黎

我覺得唔係 我遇到嘅人普遍都nice 咁實有例外嘅 系o啲組爸媽都好好 會真係想你適應黎緊嘅生活 有咩都會幫你 不過你玩咩ocamp先？我玩左系o好正常 真係無你諗到咁差

點解今年BnF收分咁低 後門2.06都收

真心？

成班傻閪地底泥垃圾 屌你老母 廢柴

同意 其實差唔差都係睇你係學校有咩際遇啫

堅 我地space依單野好多人知 聽講條友認咗2.06入yr3

巴打追擊得咁粗俗架

dse數學1左/得15分都收啦 直入添 後門2.06入好低咩

發夢夢見有個2.04入

btw 後門入含大

2.06算好低啦 其實佢成日靠人carry都搞成咁 真係可憐

嘩屌 學店真係學店 收人愈嚟愈無水準

啱哂佢啦 臭雞嚟 又係發夢嗰陣得知

btw覺得樓主脾氣好好

有冇巴絲有玩MS Ocamp?

其實有幾多人讀恒大精算？

上連登勿認真嘛
何況大家隔住個Moon 嚟罵我又唔會少條毛嘅
反而只會顯出罵嗰條友嘅人格係幾咁差啫

想報 最後玩完心soc 攰到冇力玩MS
不過你都要小心喎
嚟緊打風

學校好似有數據
你可以上校網睇下

出左camp啦

有啲想知依家BBA-CG點

認真定講笑
唔係話3日咩

打風啊

咁玩唔玩得足哂啲Game呀
聽聞琴日City hunt 有組hunt 左入長洲喎

你玩左psycho ocamp?

感到慚愧 自己仲係呢個post度追擊過含大

玩左 係幾正
不過係劈酒劈多左啲

聽講psycho ocamp不嬲都好正

推下post

推返上嚟做咩嘢

你個post要改名做HSMU

正確嚟講應該叫HSU
不過HSU依個名真係好難聽

不過我估依家都冇咩恒管人上連登

Tran咗U嘅返嚟推post

多謝你 遲下我得閒少少就重新開多個Post

有冇tran到U嘅巴打可以講吓cGPA幾多同有冇咩internship/比賽經驗,自己咩都冇好似好廢。毒撚讀恒管好辛苦好想走

巴打有人搵你

你講吓自己讀咩科咩GPA先，唔同科要求好唔同

我今年Year 2 BBA cGPA 3.62 想去Accountancy ,但我未考ielts

我唔係BBA，未必幫到你好多，但你個分可以博吓city/Bu，如果本身英文有4就可以唔洗考IELTS都得，如果accounting嘅話可能會睇埋你考咗幾多份卷

依家臨近Sem 尾忙撚到仆街

恒大仔係咪俾人狙擊到潛晒水

潛哂啦，我估都係得返我一個

返學返到好唔開心

放心，我仲係到
咩事呀

怕搵唔到summer intern

你Year 幾呀
今年搵唔到咪去住exchange先囉
末必真係急到咁掛

想問2015之後grad係唔係一定要ielts6分先畢業到
冇6分校內有冇補底班之類課程pass咗就得

廢青英文差想報year3

係要6分先grad到。
不過都有course上，上完就等於ielts6
前提要考一次ielts先

利申：諗緊好冇直接炒ielts上堂算

講真intern我有諗過好冇yr4先走嚟報
因為理論上你唔係ecampus㩒grad嗰制都唔會processing你grad。
有機可以用學生身份報intern

不過ielts係真煩嘅。仲有普通話都攞命
大家一齊加油啦 攰嗰陣可以過嚟搵我踢毽

自知ielts一定冇6唔想浪費時間同千幾蚊考
想直接上course

咁就肯定答你冇，一定要考左次先得
大家一齊加油啦。除左ielts， 仲有普通話水平測試要考

唔撚係掛
普通話都唔係好掂又有冇course

Acct呢科伏唔伏

伏定唔伏係睇Tutor，科我就覺得唔會伏得去邊

完sem都未爆post

冇咩人上連登吹水都冇計

想問各位 Ching $5000 2nd tier Vs $6000 local
飯錢+車費應該2nd tier較高 分分鐘駛突
理性話比我知揀2nd tier個名好少少
但感性上2nd tier本來話5月中出offer 而家先有應該係有人唔出突返個位
驚係公司氣氛唔好/有伏 唔識揀

我覺得以學到多嘢為首要考慮條件會好啲

最大問題係我唔知邊間學到嘢
我今年Year 2完全唔識audit嘢好驚pick up唔到
有個hku fd入咗2nd tier話manager直接掉單JOB比佢做無教過

幾啦

Audit都係check下文件

Pound of my school

點解啊

好難，好大壓力
出路又唔係好，big4都唔易入（對含大黎講）
利申 個人感受

Ching GPA 幾多? 啱啱揀咗Acct做concentration

Sem1 3.0x
Sem2 2.4x 炒撚到仆街

有冇人想tran u，出完GPA係時候諗諗

以前成個bba咁收(avg17分) yr3先分科
今年先改由yr1分開acc mkt 同fin

一年都未推爆個post

校名都改埋都未推爆個post會唔會震撼啲

都幾 諗緊好唔好重新開過新post

可唔可以開個tg group問下野

可以，今晩搞

樓主係咪會整

樓主仲喺唔喺到

依排瘋狂發緊夢加Intern，不定時入post咁啦

想問下係咩人負責批hall? 校方定係hall莊

學校批邊個有得住Hall. 用分數高低嚟決定

大概幾分住到，有無話個hall難入啲

Hall 就冇話邊個易入啲。都係計分嘅
學校同屋企嘅距離越遠越多分

我要罷工

堆 Elective 點樣分 好複雜
GE Cluster / GE Elective / Free Elective
搞唔掂

要解釋有啲複雜喎

85罷工

推

有冇邊個GE好讀

日韓文化幾好，靚grade又學到野

揀啲中文嚟讀， 自問文筆可以嘅話

小妹入左year3
想問咩hall好玩 咩ocamp啱玩

O Day會有人sell架啦
唔知今年有冇心Soc camp
飲酒飲到你爽

Year 3 entry +1
我BBA MKT 你呢

O day係14定15 見有兩日

Bjc

屌你老母又冇cluster1

可以留Tg？有好多BJC既嘢想問

我都係bjc yr3

幾時爆post呀